---
title: "Performances"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 19h30 : Les JDuchess**

Présenté par Claude Falguière & Agnès Crepet.

*Agnès Crépet
( <i class="fab fa-twitter"></i><span class="d-sm-none"> Twitter</span> [@agnes_crepet](http://twitter.com/agnes_crepet))
est Architecte Java EE/ Scrum master au sein des Laboratoires Boiron. Elle y encadre des équipes de développement en appliquant les principes de l'agilité. Elle dispense également des formations autour des méthodes agiles, à la fois au sein de sa société mais également à l'École des Mines de Saint-Étienne. En parallèle du monde professionnel, elle est JDuchess Leader et Présidente de l'association Avataria, organisatrice de concerts et… de Linux Party!
Voir le film qu'elle a réalisé avec Cyril Lacôte et présenté au Lyon JUG le 19 janvier 2010 sur les méthodes agiles.*

*[Claude Falguière](http://cfalguiere.wordpress.com/)
est Architecte Technique pour la société de conseil
[Valtech Technology](http://www.valtech.fr/fr/index.html)
à Paris. Après plusieurs années chez un éditeur de base de données Objet comme consultant et formatrice, elle a intégré Valtech pour participer à plusieurs projets Web J2EE puis s'est spécialisée dans l'évaluation de performance applicative, l'audit et l'optimisation. Elle est membre de l'équipe du Paris JUG et Co-fondatrice de
[Duchess France](http://jduchess.org/duchess-france/).*


**19h30 à 22h30 : {{ page.title }}**

Lire
[l'interview de Claude Falguière](http://jduchess.org/duchess-france/blog/soiree-performances-au-lyon-jug-avec-claude-falguiere/)
par Agnès Crépet pour les JDuchess.

La présentation portera sur la stratégie de test de performance. Elle aborde 5 points :

* Définir les points que l'on veut vérifier pour construire le test adéquat,
* utiliser JMeter pour réaliser un script de test (démo),
* les outils qui permettent de comprendre d'où viennent les problèmes,
* prendre conscience des biais qui peuvent affecter les résultats ou leur compréhension,
* anticiper le test d'acceptance.

<iframe src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/6TRCVpcc2QtiQH" width="595" height="485" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;" allowfullscreen> </iframe> <div style="margin-bottom:5px"> <strong> <a href="//www.slideshare.net/claude.falguiere/mesurer-les-performances-avec-jmeter" title="Mesurer les performances avec JMeter" target="_blank">Mesurer les performances avec JMeter</a> </strong> from <strong><a href="https://www.slideshare.net/claude.falguiere" target="_blank">Claude Falguiere</a></strong> </div>
